Электрическая цепь (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}) состоит из $2016$~звеньев, состоящих из одинаковых диодов и резисторов. Вольтамперная характеристика диода приведена на рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}, напряжение $U_d = 1\unit{В}$. Сопротивление каждого резистора $R = 1\unit{Ом}$. На вход схемы подаётся постоянное напряжение $U_0$.\\
1. Определите силы токов через диоды и через резисторы при входном напряжении $U_0 = 4{,}4\unit{В}$.\\
2. Постройте вольтамперную характеристику схемы (зависимость тока $I_0$ от $U_0$) в диапазоне от $0\unit{В}$ до $3\unit{В}$.\\
3. Определите входное напряжение $U_0$, при котором ток через цепь равен $I_0 = 14\unit{А}$.
\answer{\\
	1) Токи через резисторы равны:
	$$I_{R_1} = 3{,}4\unit{А} \qquad I_{R_2} = 2{,}4\unit{А} \qquad I_{R_3} = 1{,}4\unit{А} \qquad I_{R_4} = 0{,}4\unit{А}$$
	Токи через диоды равны:
	$$I_{D_1} = 7{,}6\unit{А} \qquad I_{D_2} = 4{,}2\unit{А} \qquad I_{D_3} = 1{,}8\unit{А} \qquad I_{D_4} = 0{,}4\unit{А}$$
	2)\\
	\begin{tikzpicture}
		\draw[->] (0, 0) -- (3.5, 0) node[below right] {$U_{AB},\unit{В}$};
		\draw[->] (0, 0) -- (0, 3.5) node[above] {$I_{AB},\unit{А}$};
		\draw[gray] (0, 0) grid(3, 3);
		\draw[ultra thick, red] (0, 0) -- (1, 0) -- (2, 1) -- (3, 3);
		\draw 
			node[below] at (1, 0) {$1$}
			node[below] at (2, 0) {$2$}
			node[below] at (3, 0) {$3$}
			node[left] at (0, 1) {$1$}
			node[left] at (0, 2) {$2$}
			node[left] at (0, 3) {$3$};
	\end{tikzpicture}\\
	3) $U_{AB} = 5{,}8\unit{В}$
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент, график}